給議員的一封信

致貴議員:
___________________________________________________________________________
由於警方近來濫捕問題嚴重，不論是隨意拘捕並無示威遊行的街坊、購買所謂「高科技雷射槍」的大學生或是其他林林總總的冤案，因此本人於網上建議舉行聯署，旨在反映市民對警方的不信任、懇請法官更加審慎地考慮每位警員的可信性，並重申五大訴求，缺一不可。

而此提議於網上短時間內已獲近三千人響應，亦有逾百名義助人士願提供更多協助。有見及此，為進一步推廣此方案，更佳做法為於各區擺放街站或是於大型遊行終點設置攤檔，舉辦實名聯署，並且在旁播放及宣傳警方濫權濫暴的記錄，而在最終聯署完成時親身遞交給特區政府及在報章刊登。

而我等市民對此大型活動籌辦實感乏力，因此懇請閣下，貴黨派或持相同理念的機構可以代為籌辦或合辦此次活動，以助市民發聲。若需活動費用或人手籌集，大家定當鼎力支持，同時亦希望此活動能協助貴黨在臨近的區選獲得更好的成果。

附件為網民修訂得出的聯署信件，祈請貴黨的專業律師團隊提供意見，而大多網民都不介意信件作出部份修改以免做成任何法律問題。
___________________________________________________________________________
除上述聯署事件，由於8月11日晚上發生多宗令眾多香港人傷心落淚、悲痛欲絕的重大事件，包括但不限於：
- 少女疑遭警瞄頭，布袋彈射中眼恐失明
- 警方尖沙嘴太古近距連環開槍「行刑」
- 警方偽裝示威者混入人群掀打鬥及拉人
- 警方葵芳太古地鐵站內釋放催淚神經毒氣
- 警方疑栽贓嫁禍，將攻擊性武器放入被捕者背囊
- 北角警黑疑勾結，記者市民遭毆打
上述事件除了令警方濫權濫暴行為表露無遺，警方日積月累、日益過份的行為亦無疑是堂而皇之地迫使抗爭者走上以武制暴此唯一出路。

有鑒於此，本人在此懇請閣下，貴黨派或持相同理念的機構於8月18日發起一次針對警方濫暴的遊行，以壓制警方日益過份的行為，並希望能同步進行上文所提及的聯署行動。
___________________________________________________________________________
不論結果如何亦敬祈貴議員能給予回覆，並在此衷心感謝您們為民服務，願您們能繼續為民發聲。

熱愛香港的市民上

請幫推:
【行動POST】 【必入必推】 (8.18暫定)反警及重申五大訴求聯署及遊行行動

“香港市民不相信香港警方為誠實可靠”
及“重申五大訴求”
聯署行動

致各香港特區政府、媒體及各界人士:

聯署1
“香港市民不相信香港警方為誠實可靠”
有鑒於近日香港警方多番出現濫捕、濫權等情況，而警方違反警察通例、基本法及國際法的個案亦數之不絕(例子見附件)，明顯香港警方非政治中立、誠實及可靠，因此我們在此反映香港市民並不相信香港警方為誠實可靠。

此外，一個組織或機構，及其下成員的可信性，很大程度視乎其監管制度。對於香港警方的監管制度，則只有所謂的「監警會」，而它的作用則可見以下：
「獨立監察警方處理投訴委員會（監警會）自2009年6月成立以來，每年均收到數千宗投訴警員的個案。有報道指，當中只有約3%至4%個案獲證明屬實。懲處方面，9年來只有1名警員被刑事檢控，大部分警員只接受警告或訓諭。濫用武力指控方面，由2011/12至2017/18年度，有逾2000項投訴警察毆打的指控，當中僅2項獲證明屬實，成功率得0.09%。
在現行制度下，所有投訴警察的個案會先交直屬警務處的「投訴警察課」跟進，之後得到調查結果後，轉交給監警會覆核及作出懲罰。據監警會的數據顯示，警方對於行使警權的理由的質詢，警方接受率9個年度中有4個是0%，包括2009/10、2011/12、2013/14及2017/18年度。其餘年度大多只得10%。而有關遵守警規的質疑，過去2個年度的接受率分別只得18%及19%，數據反映警方普遍不接納監警會的意見。」
因此作為一個合理人(香港市民)，皆會覺得香港警方並不具備可信性。

亦在此引述一些案例，上級法院曾經在不同案例中反覆提醒下級法官，警務人員作為一種證人的類別，法院不應先入為主地就認定他們必然比較可靠（Lee Fuk Hing v HKSAR（2004） 7 HKCFAR 600；HKSAR v Leung Ka Yin CACC 225/1999；香港特別行政區 訴 羅海富CACC 289/2014; 特區 訴 鍾卓鵬（HKSAR v Chung Cheuk Pang）CACC 104/2016）。另外，在香港刑事訴訟案件中，控方必須在毫無合理疑點下，向法庭證明被告經已觸犯有關法例，如法庭認為其中一項犯案要素仍存有合理疑點，被告便可脫罪。

此聯署明確反映香港市民不相信香港警方為誠實可靠以及公眾對香港警方的不信任。我們亦在此懇請法院審理案件時，審慎地考慮每位警員的可信性，保持獨立、中立及不偏頗。我們認為，假如司法完全依靠香港警方的片面之詞，香港的司法獨立將名存實亡。

聯署人:
____________

聯署2
“重申五大訴求”

作為香港市民，無數個晚上我們徹夜難眠，心力憔悴。我們目睹警方近乎每天猖獗地行使不必要的暴力，一顆顆子彈、催淚彈炮擊在一眾香港市民身上；我們目睹在元朗，白衣人肆無忌憚的恐怖襲擊，警黑通力合作；我們目睹在北角、荃灣，黑幫招搖過市，市民有家歸不得。

從六月至今，一次又一次的遊行示威，香港市民清晰明確地表達了我們的訴求。可惜，無論市民如何聲嘶力竭，甚至以死作諫，政府依然故我，充耳不聞。

我們痛心，我們憤怒，而我們堅持。

我們重申香港政府必須要儘快正面回應香港市民的五大訴求：
一、撤回《逃犯條例》修訂法案
二、撤回對示威活動的「暴動」定性
三、撤回對示威活動的所有控罪
四、成立獨立調查委員會追究警方濫權
五、解散立法會並立即實行雙普選
讓社會得以早日安寧，經濟得以繼續繁盛。

假如香港政府繼續不擇手段地打壓香港市民及拒絕回應訴求，我們只好拼死一搏。寧為玉碎，不為瓦存。

聯署人:
____________

20

19

18

17

16

15

14

13

12

11

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1